Presentaciones en vivo bajo la influencia de las drogas

 Juzgar a las estrellas de rock por ingerir drogas puede ser un tanto inútil. Sí, son figuras públicas y algunos los consideran ídolos, por lo que seguir sus pasos no siempre es una buena idea, pero la fama, la presión, el lujo y el éxito (muchas veces inesperado) acompañado de millones de dólares, hace que ese sueño se vea realizado de un día a otro. Lo que altera a muchos.  Cuentas bancarias por las que no se deben preocupar, asistentes y un séquito que les consiguen lo que sea, un ejército de mujeres a su disposición y muchos elementos que hacen de un rockstar eso mismo, un rockstar. Las drogas no son algo con lo que es fácil lidiar, y en la industria de la música es común que muchas personas lleguen a tener un problema tan grave que su tiempo de recreación se junte con su tiempo de trabajo en el escenario, o que simplemente estén drogados la mayor parte del tiempo y sea así como puedan llevar a cabo grandes actuaciones.  
 Incluso hay artistas que se han referido a este tema como lo hizo George Harrison en esta entrevista con Dick Cavett en 1971.   O la menos comprensible revelación de cómo Ozzy está vivo después de consumir una gran cantidad de drogas.   Incluso hay entrevistas en las que los artistas están drogados; como lo hizo Nirvana mientras hablan de drogas y de algunas cosas menos elementales.   
 Estas son algunas legendarias presentaciones en vivo de artistas que han tocado cuando las drogas los consumen. 
 Greenday 
  
 Billy Joe Armstrong se encontraba completamente ebrio y lleno de tranquilizantes cuando le dijeron que sólo le quedaba un minuto en el escenario, fue aquí cuando perdió la cabeza. Al día siguiente se encontraba ingresando a rehabilitación. 
 Poison  
 Este video muestra los errores de la banda cuando el guitarrista C.C. DeVille, quien sufría de adicción a la cocaína, comenzó a tocar otra canción y no la que se tenía programada. También perdió el control de su instrumento. 
 Bob Dylan y Johnny Cash   
 Ver a dos de los músicos más importantes del siglo XX interpretar una canción no siempre inspira admiración. En este video se puede sentir un poco de tristeza por estos hombres que se encontraban en un punto de sus vidas en el que las drogas, los extensos tours y más los muestran como criaturas melancólicas. 
 George Harrison  
 Harrison es una leyenda que continuó después de los Beatles, pero su religión lo llevó por un camino distinto. Y aunque muchos soportaron las intromisiones de su gurú durante sus conciertos, no perdonaron que la voz de Harrison estuviera maltratada por tanta cocaína que consumía en los años 70. 
 Santana  
 Es sabido que muchos artistas tocan bajo la influencia de las drogas, y aunque los videos anteriores muestran a muchos artistas de renombre y el efecto negativo que las drogas pueden traer, este video de Santana en Woodstock muestra cómo algunas veces las drogas los ayudan a convertirse en leyendas. Santana llegó al festival a las once de la mañana, y pensando que tocaba hasta las ocho de la noche decidió cargarse de un cóctel de drogas, pero a las dos de la tarde lo llamaron al escenario y tuvo que arriesgarse. En lugar de colapsar o dar una mala presentación, se consagró como uno de los mejores músicos del festival.